砌機list 求評

多謝咁多位師兄入嚟

最近部機就打柴，想搵你地幫手評價下 主要用嚟打Sims 同剪片。

產品名稱 價錢 數量
Intel 6C6T Core i5-9600K Coffee Lake (3.7GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 2090 x 1

ASUS 華碩 PRIME Z390M-PLUS Z390,DDR-4, LGA 1151,USB3.1, SATA3 6Gb/s M.ATX M/B HK$ 1045 x 1

ASUS / 華碩 PH-GTX1660-O6G PHOENIX GTX1660 6GB GDDR5 顯示卡 (DI-E1660P6) HK$ 1900 x 1

Corsair Vengeance LPX CMK8GX4M2C3000C16 DDR4 3000MHz 8GB Kit (2x4GB) 連黑色散熱片 HK$ 610 x 1

Antec NE650G NeoEco Gold AN-PS-NE-650G 650W 80Plus Gold 火牛 HK$ 628 x 1

WD Blue WD20EZAZ 2TB SATA3 6Gb/s /256MB HDD HK$ 385 x 1

Samsung 512GB 970 PRO M.2 2280 MZ-V7P512BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 1210 x 1

Fractal Design FOCUS G MINI FD-CA-FOCUS-MINI-BK-W(黑色) 透明側窗 mATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 399 x 1

Corsair Vengeance LPX CMK8GX4M2C3000C16 DDR4 3000MHz 8GB Kit (2x4GB) 連黑色散熱片 HK$ 610 x 1

得8GB RAM你唔好玩我啦

ssd唔洗咁靚

cpu轉8700
ram用16gb

剪片8Gb ram...
話說今朝剪4K
Nest片，filter, Warp stabiliser, effect
用左25Gb ram

你剪240p 有碼AV 先剪到
如果唔係lag撚死你

咪撚用Prime 板....

我遲下都要剪4K片
2080+8700+16GB RAM
夠唔夠做? 純剪片

16GB不如唔用好....我已經用好大路setting都食25GB RAM

剪4K用乜鬼2080......
2060+ 8核16threads + 32GB at least
唔識intel....用緊2700X

真心剪4K既話你就會知RAM同CPU既重要......
graphic card係俾game撚用

剪d on 9 交功課片咋 所以先諗住用2x4 GB 頂左啫 。不過聽完你地講 我都覺我會咁諗真係柒左

平時部機主要都係打機用同文書野

剪片用8gb ram
用張廢D既display card
升多D ram好過喇 16/32gb

主要用嚟打Sims 同剪片.....
隻game好似好易推....剪片用得仲少....
搞好個CPU同RAM先

你開幾個chrome都冇左喇8GB....
我開緊13頁chrome, 用緊web spotify
冇開其他野..都用左6.8Gb ram

呢個年頭32gb真係基本

感覺chrome好食ram cpu

好食ram....但唔用chrome唔通用edge咩

Firefox

不個用慣左chrome 介面簡約

不嬲冇用,俾唔到comment

610 夠你新蛋買g skill 3000c16 16gb (2x8)
你咁嘅budget Ssd唔需要買到970 pro
買970evo/ sx6000都夠
至於9600k 自己用緊 超頻4.8未full load已經會上50幾度
用緊alphacool240一體水
我會寧願用返8700k

打機其實都建議上到去16GB

CPU > RAM > DISPLAY
但好多人都認為剪片係要睇display card
但明明CPU 同RAM 更加重要

剪片起碼要32GB RAM啦
CPU最好用I7-8700, 玩超頻先買K同Z底板, 唔超咪鬼買
顯示卡用GTX 1660 Ti
WD Blue 2 TB一定唔可以買, 因為係以前既綠標
另外加多把CPU塔扇就最好, 推廌用be quite或者貓頭鷹

佢地以為關影像事就=graphic card

另外隻moon at least 100% srgb, 85%up adobe rgb

如果我條LIST 變成咁 有冇問題??? 剪4K片

Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
ASUS ROG STRIX B360-F GAMING
MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6
G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C15D-16GVR DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB)
G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C15D-16GVR DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB)

一句講哂, 睇我張圖就知...
100% CPU, 76% RAM, 1% graphic

effect 撚既話就可能要用好少少既display card 既 但正常黎講2060 / 2070 都夠做有凸

睇你budget
我8C16T 都用盡100%
自己諗
條list冇問題
ram speed 3000up好D
轉用amd既話你會多左budget

FYI
2700X
8Gb x 4 3200mhz

i mean我用緊

係2060已經overkill

剪4K片 洗唔洗用4K MOON?
定係1080P 60HZ 都夠??

不過回番樓豬
睇你個款都係想打機多
用番16gb ram, 用好D既graphic card la

最好....你用1080都得..不過1080我睇MS word都覺得樣衰

話說原本我剪4k 16:9係用2k mon 因為我會打埋機
轉左21:9 之後就直接剪3440x1440
始終source 4K 出番4K有啲冇咁好

我打算買Sony RX0 II玩下
點知要買埋4K MOON 先剪到
玩下付出好貴

唔係搵食真係唔洗咁講究

會轉16 架喇

唔一定
但at least 2K
就算唔係剪片, 平時睇野都好好多喇

OKOK

2K MOON
睇返以前低清舊相 會唔會起格?
同埋 睇AV 會唔會起格?

睇開pornhub 同pigav
開chrome 插件拉左做21:9
唔會完美清囉
要清就Bt喇

BT 一套7GB 果D
用2K MON睇 係唔係同用1080P 睇 係一樣 正正常常 唔會起格?

唔會喇
呢啲野for future
仲用乜鬼1080

買未來咁點解唔買RADEON7 但要同樣價錢換同樣係2060既ROG?

咁如果呢張相 用2K MOON睇會唔會好細張??

要俾多d sample黎check

你本人?

幾年前舊相

瘦到

帶出街正

大風少少都吹得走

捉實佢!

邊個個ig?

依家肥左啦

咁如果呢張相 用2K MOON睇 顯示係唔係會細張左??

咁你都係可以放返大既
但係出到黎個效果就點都係起少少格

好 咁我都係用返1080P MOON 睇相 剪4K片
我有好多低清相 以前科技冇咁先進 唔想睇唔返

咁想問下for打機用32ram會唔會有咩變化？
好奇一問

打機冇留意

係剪片食咁多ram
咁勁的...

係唔會有乜大分別
除左單通道vs多通道
唔係既話只要夠用就得
多數16GB 都係夠用有凸

因為剪片算係最高用量既工作黎
要同時處理既野太多

用緊4K mon 睇低清相其實問題不大

現在的我 風吹我唔起了 肥左

27吋 4k mon

嘩 變到咁細張

真心定假膠

有肚腩 對腳粗左

偷相俾女人好咩

你搵到我IG??

刁民丁而家真係丁到傻左

小妹MK妹一個 唔好起我IG

你放左兩張圖上黎 有心人要起係有可能起到

嚇死 即刻SET 返私人

求ig加友 123

乜原來姐姐真係絲打來...
我以為男來添...

係巴係絲就真係唔好深究

其實都無咩問題，都睇緊好清楚呀
點解姐姐要全畫面睇的...
好奇好奇
等於睇1080p a片用播放器定番1080p畫面睇都ok架
一定要全畫面咩？？

又係的

真的 唔好深究 IG 私人了

我依家用緊1080P 24寸 60HZ A片 全螢幕爽好多

優格你究竟砌左機未
我印象中你月頭好似已經決定好條LIST

仆街政府 4千蚊 頭一批 都冇我份
搞到遲遲都唔捨得 砌機 2080+8700 玩射擊GAME

4k mon full screen睇1080P片都咩冇問題
係1080p gaming唔得

玩射擊就唔洗2080的
2060都夠玩呢...
唔洗買咁貴gpu的...

咁你等個4千蚊到左手先
之後再執過條LIST啦
一個月可以有好多野變

有排啦
一陣派派下zen 3 都可能出埋

有心 4K 2K 不了 遲D都係會買返1080P 144HZ MOON

遲D 會買1080P 144HZ MOON 開高效暢玩apex

好

我唔知zen 3 係咩
4千蚊 應該唔會等好耐既

zen 3
係新出的AMD cpu
到時cpu,底板同gpu全換哂

我就等7月一次過換哂機同mon
希望唔好太大變化...

zen3下年

apex好易推姐....
我2060 推3440X1440 都80-90FPS喇...
你用2080有咩好驚

佢開1080p呀...

咁對我無影響...
咁都好D

7月zen2之後navi gpu, amd yes

我未玩過AMD cpu...

乜唔係打機用intel
amd係用設計咩?

我amd用嚟打機

目前amd 推20 系列都比intel 少好多FPS 下

唔想買8400

唔知3700x打機效能係點

即係AMD好過intel?

呢個真
2700x加9900k用家
你問我答

Intel勁好多
2700x都用唔盡2080ti
加上單春勁過amd點都仲係intel勁

有人話3700x可以收9900k皮, 你信唔信

唔信
最多打和
或用晒咁多春咪勁過

amd 睇下邊方面
打機intel 完勝
adobe 系列都係intel 完勝

暫時好多位AMD 既CPU 都未己到INTEL其實

哦,明白
我都好多adobe軟件
咁用intel都好正常掛

intel 出黎效果會好D
我都有少少期待zen 3 系列
真係唔知AMD 會唔會爭返啖氣
反正佢地鬥完得益都係用家

有既
唯一贏左係價錢
2700x + m7 x470都係4千5
但一粒9900k都4千
你諗為點揀

但差幾十 FPS

我係a粉黎
但amd zen2應該會好好多
到zen3行ddr5?應該會同intel差距拉近？
暫時咁諗

我無所謂，只要係快同平
唔理佢地點鬥...
最緊要我地用家有著數就得了